「美國害怕了」、「日本嚇傻了」、「歐洲後悔了

【官媒批評有文章挑動極端情緒】
【製造中國是「天下第一」的錯覺】

過去大半年，內地傳媒經常出現一類型的標題：「美國害怕了」、「日本嚇傻了」、「歐洲後悔了......

還有「中國放的這句狠話，美國再聽不懂就要出大事了」、「中國創下多個世界第一.....」、「中國科技實力超越美國，居世界第一.....」等等。

在貿易戰前夕，官媒《人民網》連發三篇文章，指過去這些報道是「浮誇自大文風」，形容「跪求體」「跪求體」、「哭暈體」、「嚇尿體」的文風污染輿論生態，扭曲國民心態。文章指，中國取得了舉世矚目的發展成就，但並非甚麼都能用來自誇，片面地出現「天下第一」的錯覺。

文章又指國家不會因為自大而變強，挑動極端情緒、肆意傳播偏見，容易令公眾走進夜郎自大，自吹自擂的狂妄誤區。以逞口舌之快的形式謀求「精神勝利」，只會混淆是非黑白、顛覆公眾認知。

曾經在官媒任職記者的鄧聿文認為，《人民網》的文章顯示體制內部分人開始發現，以強硬文宣應對貿易戰會被看成是「笑話」，中國政府會被視為「外強中乾，只敢說狠話，不敢應對」

但鄧聿文認為，這些「浮誇文風」，其實都是跟從官方口徑，「比如外交部、商務部在前期在應對美國貿易摩擦的時候，說的狠話也不少，像甚麼『奉陪到底』」，所以他認為，這不是媒體自身的問題。

嚇尿體